<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<recipeml version="0.5" xml:lang="fr,en">
    <recipe>
        <head>
            <title>Brochettes de boeuf, chips de patates douces et sauce au yaourt</title>
            <source/>
            <categories/>
            <yield>
								<qty>4</qty>
								<unit>servings</unit>
						</yield>
						<preptime type="preparation">
							  <time>
								    <qty>30</qty>
								    <timeunit>minutes</timeunit>
							  </time>
						</preptime>
						<preptime type="cooking">
							  <time>
								    <qty>15</qty>
								    <timeunit>minutes</timeunit>
							  </time>
						</preptime>
        </head>
        <ingredients>
            <ing>
                <amt>
                    <qty>500</qty>
                    <unit>grams</unit>
                </amt>
                <item>beef</item>
            </ing>
            <ing>
                <amt>
                    <qty>200</qty>
                    <unit>grams</unit>
                </amt>
                <item>sweet potatoes</item>
            </ing>
            <ing>
                <amt>
                    <qty>2</qty>
                    <unit/>
                </amt>
                <item>natural yogurt</item>
            </ing>
            <ing>
                <amt>
                    <qty>15</qty>
                    <unit/>
                </amt>
                <item>bits chives</item>
            </ing>
            <ing>
                <amt>
                    <qty>200</qty>
                    <unit>milliliters</unit>
                </amt>
                <item>coco milk</item>
            </ing>
            <ing>
                <amt>
                    <qty/>
                    <unit/>
                </amt>
                <item>frying oil</item>
            </ing>
            <ing>
                <amt>
                    <qty/>
                    <unit/>
                </amt>
                <item>salt</item>
            </ing>
            <ing>
                <amt>
                    <qty/>
                    <unit/>
                </amt>
                <item>pepper</item>
            </ing>
        </ingredients>
        <directions>
					<step>Préparez la sauce ciboulette. Mélangez les yaourts avec la ciboulette ciselée, salez, poivrez et placez au réfrigérateur.</step>
					<step>Rincez les patates douces et essuyez-les. Coupez-les en fines rondelles sans les peler. Faites chauffer l'huile à 180°C. Dès qu'elle frémit, plongez les rondelles de patates douces dans l'huile et laissez cuire pendant 5 minutes environ.</step>
					<step>Egouttez-les et disposez-les sur une feuille de papier absorbant, puis dans un récipient. Salez à votre goût. Renouvelez l'opération jusqu'à ce que vous n'ayez plus de rondelles.</step>
					<step>Coupez la viande de boeuf en gros morceaux. Placez-les dans un récipient et arrosez-les de lait de coco. Salez et poivrez.</step>
					<step>Mélangez et laissez mariner 30 minutes. Confectionnez les brochettes de viande : égouttez les morceaux de boeuf et piquez-les sur 4 piques.</step>
					<step>Faites-les cuire dans une poêle à feu fort 3 minnutes de chaque côté (pour une cuisson saignante).</step>
					<step>Dégustez les brochettes avec les chips de patates froides et la sauce au yaourt.</step>
        </directions>
    </recipe>
</recipeml>

